【高鐵】讚國家多方面成就輝煌 張建宗：我們身為中國人非常自豪

耗資逾844億元的高鐵香港段上周日終於通車，政務司長張建宗今早發表網誌指，通車標誌着香港昂然邁進「高鐵時代」新征程，又說國家在多方面取得輝煌成就，「我們身為中國人感到非常自豪」。

網誌題為＜邁進新時代 展開新征程＞，張建宗先預告明天是「中華人民共和國成立六十九周年的大日子」，適逢國家推行改革開放政策40周年，意義重大，「在這個高興的大日子，我衷心祝願祖國富強昌盛，國泰民安，香港繁榮穩定」。

張建宗之後談及高鐵，形容高鐵香港段通車「標誌着香港昂然邁進『高鐵時代』的新征程」，將香港連接至內地各大城市，進一步增強協同效應，創造「無限發展機遇」。他又說，過去40年國家發展一日千里，在國際政治、經濟、科技等領域有舉足輕重地位，稱「國家在多方面取得輝煌成就，我們身為中國人感到非常自豪」。

張建宗最後強調：「我們需要不斷壯大實力，力求進步，與時俱進，才能穩坐國家發展的『快車』，全速向前邁進。」

真係鄧你們高興

門都開唔到